其實如果日本自衛隊同南韓軍隊打邊個會贏

ROKA有50萬人現役軍人，K1主力坦克1027輛 四五百架k1a2 ，380架M48A3K +500架M48A5K ，加加埋埋有成2000幾架坦克，唔計老舊既m48都有1500架坦克，另外陸航直升機600架，攻擊型既有90架(AH-1F/S)

陸自有15萬自衛官(普通士兵)，坦克980輛，10式、90式坦克同南韓既k1差唔多，但加埋數量得400架到 ，74式太舊不提，陸航直升機都係600架到，攻擊型既有103架(AH-64D同AH-1S)

海空留返比大家討論

支持自衛隊比正評
南韓軍隊比負評

南泡D國產武器仲衰過台灣

日本一開戰可以即時組裝大量機械兵器

計坦克有咩用 首先要登陸到
日本無論戰機 艦艇 潛艇都屌打泡菜喎
起碼日本有F35A生產線 有四隻小型航母

淨係計用腦嗰班，日本都贏泡仔啦

會唔會呀

睇美國撐邊邊多啲

通常架空比較軍力，
係咁兒都要講下因咩事打
主戰場何在
雙方軍事目標

先有得討論

日韓最大開拖戰場係獨島
陸戰兵力無太大關係

海戰海自高兩皮
空戰似乎南韓高半皮

F35暫時未有作戰能力，
所謂小航母亦未改裝

單以現有軍力計，南韓F15較日本的先進
然後F16、FA50比日本F2多
南韓空中力量高半皮

why 南韓工業好過台灣啵

我反而覺得海軍唔太重要，韓日兩國距離太近，南韓用空軍壓制，已經可以經對馬海峽登陸九州

陸軍同空軍南韓有優勢，始終日本憲法限死左發展進攻性武器

無記錯當年Operation Downfall美軍參謀部話日本得南九州同關東可以登陸，睇怕冇講到咁易

係 日韓兩國一個無開戰權，一個無軍隊指揮權，都由美國控制住

巴打... 咁當年美軍係喺菲律賓海嗰邊打上去
唔通登陸新潟、福岡咩

淨係靠大和同零戰都打巢南泡仔啦

成日架空比較數字真係冇意思
如果打獨島
先不論美軍立場
日自赢面幾大
始終海自個堆神盾好大可能抵消到F15 K
既優勢
即使計埋泡菜自家研發既第五代機
日本都有F35 同埋直升機航母

同埋韓國最大硬傷係
根本集中唔到兵力去對付日自
點都要留主力至少一半對住北方痴線佬
所以日自赢面相當大
即使去到持久戰
韓仔要應付兩面戰線點都難捱過架仔
所以除非韓仔有能力短時間內收海自皮
如果唔係
計埋大家都差唔多既岸基戰力
韓仔赢都係細始終不大

我就覺得北韓既存在令韓軍長期處於備戰狀態，訓練水平大大優於近年過住安穩日子既日自。日自近排都已經要用啲咩美少女、動漫形象嚟招兵，軍隊傳統既精神都慢慢腐化緊

呢個真
韓仔全國動員速度應該全世界數一數二
但係海/空軍呢類唔太依賴後備役人員既
就冇咁重要
日本都唔算太差
呢幾年支那成日有動作
而且佢地同韓仔一樣
keep住join美軍係海外既operation
又keep住有同美軍演習
我估計戰備情況唔會差太遠

但係其實打仗好睇民族意識，老實講日本仔嘅民族意識比任何國家都來得強。

南泡國產武器 成日壞㗎

K2